\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{avant}
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}
%\usepackage{helvet}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{mathtools}
\mathtoolsset{showonlyrefs} 
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}

\usepackage{hyperref}

\newcommand{\bra}[1]{\langle #1 |}
\newcommand{\ket}[1]{| #1 \rangle}
\newcommand{\braket}[2]{\langle #1 | #2 \rangle}
\newcommand{\brah}[1]{(#1|}
\newcommand{\ham}{\mathcal{H}}
\newcommand{\ii}{\mathrm{i}}
\newcommand{\tr}{\mathrm{Tr}}

\hypersetup{
    colorlinks = true,
    allcolors = blue
}

\begin{document}
\title{Mecánica Cuántica II}

\author{Guía 1: Postulados, álgebra, evolución temporal }

\date{\today}

\maketitle

\noindent {\bf IMPORTANTE:} 
\begin{itemize}
    \item Leé {\bf atentamente} las consignas.
    \item Utilizá los recursos que consideres necesarios para resolver los ejercicios. Esto incluye bibliografía, web (!considerá con criterio qué fuentes usás¡), etc..
    \item Subí a Classroom la respuesta, {\bf legible}, con el procedimiento de resolución (aunque esté resumido). Se debe poder comprender cómo llegaste al resultado. Una foto de lo hecho a mano sirve, si lo hacés en \LaTeX\ y subís un PDF {\bf mucho mejor}. Sólo es ``necesario'' subir las de los entregables, pero subir todo ayuda al profe a ayudarte.
    \item Si los ejercicios requieren de soluciones algebráicas respetá las indicaciones de hacerlos ``a mano''. En ese caso cualquier control que quieras usar vale SymPy, Sage, Mathematica, etc.. 
\end{itemize}

\begin{enumerate}
    \item[\bf Ejercicio 1:] Probar que dos autovectores de un operador Hermítico con distinto autovalor son neceariamente ortogonales.
    \item[\bf Ejercicio 2:] Mostrar que los autovalores de un proyector son todos cero o uno.
    \item[\bf Ejercicio 3:] Mostrar que un operador arbitrario $\hat{A}$ puede escribirse de la forma $\hat{A}=\hat{B}+i\hat{C}$ donde $\hat{B}$ y $\hat{C}$ son Hermiticos. 
    \item[\bf Ejercicio 4:] Un operador positivo es tal que $\bra{\psi}\hat{A}\ket{\psi}\geq 0$. Mostrar que un operador positivo es necesariamente Hermítico.
    \item[\bf Ejercicio 5:] Mostrar que para cualquier operador $\hat{A}$ el producto $\hat{A}^\dagger\hat{A}$ es positivo.
    \item[\bf Ejercicio 6:] Calcule los autovalores y autovectores de la matriz $H$ definida
    de la forma
    \begin{equation}
        H = \begin{bmatrix}
            0 & \beta \\
            \beta & 0 
            \end{bmatrix}
    \end{equation}
    \item[\bf Ejercicio 7:] Encuentre la matriz $O$ que diagonaliza $H$, es decir que
    \begin{equation}
        O^\dagger H O = D
    \end{equation}
    donde $D$ es diagonal.
    \item[\bf Ejercicio 3:] Encuentre la matriz 
    \begin{equation}
        U = e^{-i\hbar H}
    \end{equation}
    donde H es la matriz del ejercicio 1 y demuestre que es unitaria.
    \item[\bf Ejercicio 8:] Dadas las matrices de Pauli:
    \begin{equation}
        \sigma_x = \begin{bmatrix}
            0 & 1 \\
            1 & 0 
            \end{bmatrix}\;
        \sigma_y = \begin{bmatrix}
            0 & -i \\
            i & 0 
            \end{bmatrix}\;
        \sigma_z = \begin{bmatrix}
            1 & 0 \\
            0 & -1 
            \end{bmatrix},
    \end{equation} 
    demostrar que son Hermíticas y Unitarias.
    \item[\bf Ejercicio 9:] 
    Demostrar que las matrices de Pauli, junto con la matriz identidad:
    \begin{equation}
        I = \begin{bmatrix}
            1 & 0 \\
            0 & 1 
            \end{bmatrix},
    \end{equation}forman una base para el espacio vectorial complejo de matrices Hermíticas de $2\times 2$:
    \begin{equation}
    H_2(a,b,c,d) = \begin{bmatrix}
        a & c+id \\
        c-id & b 
        \end{bmatrix}.
    \end{equation}

    \item[\bf Ejercicio 10:] Dado un Hamiltoniano de la forma
    \begin{equation}
        H = \begin{bmatrix}
            0 & \beta \\
            \beta & 0 
            \end{bmatrix}
    \end{equation}
    con $\beta$ real menor a cero y el estado inicial
    \[\ket{\psi(t_0)}=\begin{bmatrix}
        1  \\
        0 
        \end{bmatrix}\]
        determinar la evolución de la probabilidad de encontrar al sistema en el autoestado de menor energía en función del tiempo.

    \item[\bf Ejercicio 11:] Dadas las matrices de Pauli (cambiamos notación):
    \begin{equation}
        \sigma_1 = \begin{bmatrix}
            0 & 1 \\
            1 & 0 
            \end{bmatrix}\;
        \sigma_2 = \begin{bmatrix}
            0 & -i \\
            i & 0 
            \end{bmatrix}\;
        \sigma_3 = \begin{bmatrix}
            1 & 0 \\
            0 & -1 
            \end{bmatrix},
    \end{equation} 
    y el hecho de que 
    \[\left[\sigma_{a}, \sigma_{b}\right]=2 i \varepsilon_{a b c} \sigma_{c},\]
    donde $\varepsilon_{a b c}$ es el {\em símbolo de Levi-Civita}, determinar si existe algún Hamiltoniano de la forma
    \[\hat{H}(t)=f(t)\sigma_1+g(t)\sigma_2+h(t)\sigma_3\]
    donde $f(t),g(t)$ y $h(t)$ son funciones reales del tiempo, que conmute consigo mismo a tiempos diferentes. 
    
    \item[\bf Ejercicio 12:]Faltan aquí un par de ejercicios numéricos que agregaré en breve

\end{enumerate}

\noindent Puede ser útil la siguiente referencia:
 \begin{itemize}
     \item Axler, S. J. (1997). Linear Algebra Done Right. New York: Springer. ISBN: 0387982582 (se puede bajar de \href{https://drive.google.com/file/d/1_qZOW2kRbgqRhuUlvlGcM7RA3KjVcvuB/view?usp=sharing}{acá})
 \end{itemize}
o cualquier bibliografía de álgebra lineal que te sea familiar. El libro de computación cuántica que la gente llama ``Mike \& Ike'', y que es parte de la bibliografía del curso:
\begin{itemize}
    \item Nielsen, Michael A., Chuang, Isaac L.. (2010). Quantum Computation and Quantum Information, (10th Anniversary Edition), Cambridge University Press. (se puede bajar de \href{https://drive.google.com/file/d/1qk7L6Roq1WlGWSahW66ZX-rwl_wjTxcL/view?usp=sharing}{acá} )
\end{itemize}
tiene un buen capítulo de repaso de álgebra lineal.

\begin{center}
    $\clubsuit$~$\clubsuit$~$\clubsuit$
  \end{center}

\end{document}
